% SNT - 2019
% 
% Fiche 6 : non terminée
%
% (C) Stéphane Colomban (CC : by-nc-sa)
% Utilisation  de l'extension snt-ella.sty


\SNT{Cartographie}{Géolocalisation}{Séance 6 - Tâche finale}


\section*{Récupération de données et création d'une carte interactive}


 \bigskip
\cadre{orange}{
Le but de cette partie est de :
\begin{itemize}
\item[$\bullet$]  Récupérer un fichier CSV contenant toutes les gares importantes de France.
\item[$\bullet$] Créer une carte interactive  à partir des données récueillies.
\end{itemize}
}

\begin{enumerate}
\item 
\begin{enumerate}
\item Se rendre sur le site \qquad \url{https://ressources.data.sncf.com/}
\item Faire une recherche avec le filtre: \quad  LISTE DES GARES.

\includegraphics[width=10cm] {fig8-SNCF.eps}
\item Cliquer sur Export  afin de récupérer le fichier \textbf{liste-des-gares.csv}
\item Créer un dossier nommé \textbf{tache\_finale} et y déposer le fichier précédent ainsi que le programme \textbf{S6\_folium\_gares.py}
\item Lancer Thonny, importer le fichier \textbf{S6\_folium\_gares.py} et l'exécuter.
\item Vérifier que le fichier HTML exporté affiche bien les 71 gares de l'Isère.
\end{enumerate}
 
 \item Aux niveaux des lignes \textbf{24} et \textbf{25},  coder les instructions permettant de rajouter le contour  des départements du Rhône.
 

 
 \begin{lstlisting}[numbers=left,firstnumber=21]
#On superpose les contours du département de l'Isère
ficISERE = "departement-38-isere.geojson"
folium.GeoJson(ficISERE,name='Isère').add_to(carte)
...
...

\end{lstlisting}
\item Modifier le test de la ligne  33 pour que soient également prises en compte les gares du Rhône.
 \begin{lstlisting}[numbers=left,firstnumber=32]
    departement=fichier["DEPARTEMENT"][n]
    if departement=="Isère":
        c +=1
\end{lstlisting}
\item Exécuter le programme. Combien compte-t-on de gares sur ces 2 départements ?
 \end{enumerate}
 
  \bigskip
 \appelprofesseur
 
 \newpage
\section*{Analyse d'un graphe}

On considère le graphe suivant, pondéré  par des durées en heures et dont les lettres S, A, I, ... M représentent des villes.
\begin{enumerate}
\item Combien possède t-il de sommets ?
\item Qu'appelle-t-on un arc ? en donner deux exemples.
\item Peut-on aller de la ville S à la ville M en moins de 18 heures ?

\begin{center}

\begin{psmatrix}[mnode=circle]
 & A &  &  &  &  & M \\ 
 &  & I &  & R \\ 
S &  &  &  &  & O \\ 
 &  & N & T 
\end{psmatrix}
\psset{arrows=-,shortput=nab}
\ncarc[arcangle=15]{3,1}{1,2}
\ncput*[nrot=:0]{ 6}
\ncarc[arcangle=15]{3,1}{2,3}
\ncput*[nrot=:0]{ 9}
\ncarc[arcangle=15]{3,1}{4,3}
\ncput*[nrot=:0]{10}
\ncline{1,2}{2,3}
\ncput*[nrot=:0]{2}
\ncarc[arcangle=-10]{1,2}{4,3}
\ncput*[nrot=:0]{4}
\ncline{2,3}{4,3}
\ncput*[nrot=:0]{5}
\ncline{2,3}{4,4}
\ncput*[nrot=:0]{ 3}
\ncarc[arcangle=15]{2,3}{2,5}
\ncput*[nrot=:0]{6}
\ncline{4,3}{4,4}
\ncput*[nrot=:0]{ 2}
\ncarc[arcangle=-15]{4,3}{2,5}
\ncput*[nrot=:0]{ 4}
\ncarc[arcangle=-25]{4,4}{2,5}
\ncput*[nrot=:0]{2}
\ncarc[arcangle=-15]{4,4}{3,6}
\ncput*[nrot=:0]{ 4}
\ncline{2,5}{3,6}
\ncput*[nrot=:0]{ 1}
\ncline{2,5}{1,7}
\ncput*[nrot=:0]{6}
\ncline{3,6}{1,7}
\ncput*[nrot=:0]{3}
\end{center}
 
 
 \item A l'aide du tableau suivant, déterminer la durée la plus courte pour se rendre de S à M.

\renewcommand{\arraystretch}{1.6}
\begin{tabularx}{\textwidth}{ |c||X|X|X|X|X|X|X|X|}
\hline 
Etape  &S&A&I&N&T&R&O&M  \\\hline
1&&&&&&&& \\\hline
2&&&&&&&& \\\hline
3&&&&&&&&\\\hline
4&&&&& &&&\\\hline
5&&&&&&&& \\\hline
6&&&&&&&&\\\hline
7&&&&&&&& \\\hline
8&&&&&&&& \\\hline
\end{tabularx} 


\end{enumerate}
  \bigskip
 \appelprofesseur
\section*{Analyse de l'Exif d'une photo numérique}
\begin{minipage}[t]{5cm}\strut\vspace*{-\baselineskip}\newline
 \includegraphics[width=3.5cm] {s6/photo-tache-finale.eps}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{\textwidth -5cm}\strut\vspace*{-\baselineskip}\newline
\begin{enumerate}
\item Importer la photo nommée  \textbf{photo-tache-finale.jpg}
\item \begin{enumerate}
\item Donner la définition de cette photo.
\item Analyser les données EXIF de cette photo afin de déterminer le lieu et la date de sa prise de vue.

\end{enumerate}
\item On désire imprimer cette photographie sur du papier photo de dimensions 

10,12cm $\times$ 18 cm. Quelle sera la résolution de l'impression ?
\end{enumerate}
\end{minipage}